\section{C}

    \subsection{Caos}
    Contrario di organizzazione. Inglese: chaos.
    
    \subsection{Caso d'Uso}
    Insieme di scenari che hanno in comune un obiettivo per un utente. Inglese: use case.

    \subsection{Caso di Prova}
    Terna di valori (input, output, ambiente) che specifica il comportamento che un sistema (o parte di esso) deve avere in un caso specifico. Inglese: test case.

    \subsection{Ciclo di vita (di un prodotto)}
    Insieme degli stati che il prodotto assume, dal concepimento al ritiro. Inglese: software product life cycle.

    \subsection{Ciclo di vita dello sviluppo (di un prodotto)}
    Parte del ciclo di vita di un prodotto che riguarda il suo sviluppo. Inglese: software development life cycle.

    \subsection{Ciclo di Deming} 
    Conosciuto anche come ciclo PDCA, è un sistema iterativo di auto-miglioramento che permette di controllare i processi, evitando regressioni nella loro applicazione. Consiste di quattro punti: Plan (individuare obiettivi di miglioramento), Do (eseguire ciò che si è pianificato), Check (verificare se ha funzionato) e Act (agire per correggersi). Inglese: PDCA cycle.

    \subsection{Cloud computing} 
    Paradigma di erogazione di risorse informatiche, come l'archiviazione, l'elaborazione o la trasmissione di dati, caratterizzato dalla disponibilità on-demand attraverso Internet a partire da un insieme di risorse preesistenti e configurabili.

    \subsection{CMMI}
    (Capability Maturity Model and Integration) Standard per il miglioramento e la valutazione della qualità di processo.

    \subsection{CoCoMo (Constructive Cost Model)}
    Modello per la stima dei costi di un progetto, in tempo/persona. Inglese: CoCoMo.

    \subsection{Coerenza}
    L'esser composto da parti che non sono in disaccordo tra loro, cioè non affermano cose che si contraddicano. Inglese: consistency.

    \subsection{Coesione}
    Grado di relazione tra parti associate di un sistema che concorrono agli stessi obiettivi. 
    La coesione va massimizzata tramite l'applicazione dei principi SOLID. La coesione può essere: 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{funzionale:} Due parti concorrono al medesimo compito; 
        \item \textbf{sequenziale:}
        Due parti sono adiacenti per ordine di esecuzione; 
        \item \textbf{informativa:} Le parti agiscono sulla stessa unità di informazione.
    \end{itemize}

    \subsection{Commit}
    Set di modifiche permanenti in un database.
    
    Set di modifiche correlate in un repository.

    Procedura a supporto del versionamento che equivale al tracciamento del completamento di un compito a fronte della sua integrazione in un repository.
    
    \subsection{Compito}
    Parte di un'attività. Inglese: task.

    \subsection{Complessità Ciclomatica}
    Misura quantitativa del numero di cammini linearmente indipendenti che il codice sorgente di un programma può percorrere. Inglese: cyclomatic complexity.

    \subsection{Componente}
    Insieme di unità funzionalmente coese; parte di un sistema. (In Java, rappresentabile da uno o più package) Inglese: component.

    \subsection{Configuration Item (CI)}
    Singolo elemento sottoposto ad attività di gestione di configurazione. Ogni CI è identificato univocamente da:
    \begin{itemize}
        \item Codice Identificativo (ID);
        \item Nome;
        \item Data;
        \item Autore;
        \item Registro delle modifiche;
        \item Stato corrente;
    \end{itemize}

    \subsection{Configurazione}
    Insieme delle parti che compongono un prodotto e relazioni tra di esse. Inglese: configuration.

    \subsection{Container} 
    Istanza isolata nello spazio utente, nei sistemi di virtualizzazione che operano a livello di sistema operativo

    \subsection{Controllore della Qualità (Profilo Professionale)}
    Funzione aziendale (e non ruolo di progetto) che accerta la qualità dei prodotti.

    \subsection{Copertura del Codice}
    Percentuale di codice sorgente eseguito durante un caso di prova. Inglese: code coverage.

    \subsection{Criticità}
    Distanza troppo breve tra attività dipendenti.
	
   